---
title: Rome numbers
tags: tasks, 1sem
---

# Римские числа

Римские числа представимы несколькими различными символами: I, V, X, L, C, D и M.
|Символ|Значение|
|--|--|
|I|1|
|V|5|
|X|10|
|L|50|
|C|100|
|D|500|
|M|1000|

Например, число 2 записывается как 'II' = 1+1, 12 - 'XII' = 10+1+1, 27 - 'XXVII' = 10+10+5+1+1.

Римские числа записываются от наибольшего к неменьшему слева направо. Хотя для обозначения числа 4 используется не запись 'IIII', а 'IV'. Так, меньшее число перед большим обозначает вычитание вместо сложения с предыдущим.

Подробнее про римские числа: https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_numerals

I может быть перед V (5) и X (10) и обозначать в результате 4 и 9. 
X может быть перед L (50) и C (100) и обозначать в результате 40 и 90. 
C может быть перед D (500) и M (1000) и обозначать в результате 400 и 900.

Ваша задача перевести число из римской системы счисления в десятичную.

## Входные данные

Массив символов и его размер

Сигнатура функции

```
int romanToInt(char *str, int size);
```

 ## Вывод
 
 Одно целое число - десятичная запись римского числа
 
 ## Примеры
 
 |Ввод|Вывод|Пояснения|
 |--|--|--|
 |III|3|1+1+1|
 |LVIII|63|50+10+1+1+1|
 |MCMXCIV|1994|1000+1000-100+100-10+5-4|